const questionsScienceFictionMedium = [
    {
        question: 'En quelle année est paru La Machine à explorer le temps de H.G. Wells?',
        correctAnswer: '1895',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Machine à explorer le temps est un grand classique écrit en 1895. On considère que c\'est un livre référence sur le voyage dans le temps.En effet, le lecteur y écoute le narrateur, premier voyageur officiel dans le temps, qui raconte à ses amis toutes les époques dans lesquelles il s\'est rendu. Il commence d\'ailleurs son histoire en parlant de l\'an 802 701.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Guerre des mondes de H.G. Wells?',
        correctAnswer: '1898',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Guerre des mondes fait très certainement partie des meilleurs livres de science-fiction. Publié en 1898, c\'est un roman précurseur dans l\'univers de la SF. Il dépeint un monde dévasté par les tripodes, des extraterrestres venus anéantir toute trace de vie sur Terre. En 1938, les Américains ont été saisis de panique en entendant la lecture du livre à la radio !'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Le Meilleur des mondes de Aldous Huxley?',
        correctAnswer: '1931',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Au panthéon des meilleurs livres de science-fiction, on peut aussi citer Le Meilleur des mondes d\'Aldous Huxley. En effet, ce roman d\'anticipation écrit en 1931 est un chef-d\'oeuvre glaçant. Il dépeint un monde dystopique où les êtres humains se répartissent par castes. Leur niveau d\'intelligence, leur physique et leur future profession sont décidées avant même leur naissance en laboratoire.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Ravage de René Barjavel?',
        correctAnswer: '1943',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Ravage est un roman post-apocalyptique paru en 1943. Il plonge le lecteur dans un véritable cauchemar, né des doutes de René Barjavel sur le bien-fondé de la technologie. Un jour, à la suite d\'une catastrophe, les êtres humains se retrouvent privés d\'électricité. Sans moyens de transports, sans lumière et sans machine, l\'humanité s\'effondre rapidement.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru 1984 de George Orwell?',
        correctAnswer: '1949',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Probablement un des meilleurs livres de science-fiction ayant existé. Le plus célèbre roman de George Orwell, écrit en 1949, dépeint une réalité effrayante qui rappelle à la fois le stalinisme et le nazisme. Dans une Grande-Bretagne dystopique, Big Brother contrôle toute la vie des êtres humains, allant même jusqu\'à leur dicter leurs pensées et leurs émotions. Ce roman adapté en film a un très fort impact sur ses lecteurs. Il dénonce le totalitarisme,  mais également la réduction des libertés due à la publicité et aux nouvelles technologies.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Chroniques martiennes de Ray Bradbury?',
        correctAnswer: '1950',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Chroniques martiennes est un recueil de nouvelles de science-fiction publié pour la première fois en 1950 aux Etats-Unis. Il raconte l\'histoire des premiers colons qui se rendent sur Mars. La civilisation martienne disparaît rapidement à cause de l\'arrivée des êtres humains. On peut dire que ce recueil de nouvelles de Ray Bradbury est un classique du genre SF, très souvent cité par les fans.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Fondation de Isaac Asimov?',
        correctAnswer: '1951',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Fondation se compose de cinq nouvelles écrites par Isaac Asimov et compilées en 1951. L\'intrigue se déroule 22 000 ans dans le futur, alors que l\'humanité a trouvé refuge dans les étoiles. Un expert en « psychohistoire » prédit la chute de l\'empire actuel, suivi de millénaires de barbarie. Afin de contrer ce futur menaçant, les hommes décident de créer une Fondation qui rassemblera tout le savoir accumulé. Par la suite, deux autres tomes du cycle d\'origine seront écrits par l\'auteur, suivis quelques années plus tard de deux nouveaux romans et de deux préquels.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Fahrenheit 451 de Ray Bradbury?',
        correctAnswer: '1953',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Fahrenheit est un très célèbre roman de science-fiction écrit par Ray Bradbury en 1953. Le titre mystérieux fait référence au niveau de degrés Fahrenheit (une unité de mesure de la température) auquel s\'enflamme le papier. On y suit le pompier Guy Montag, un pompier chargé de mettre le feu aux maisons qui renferment des livres. En effet, dans ce monde futuriste, la culture a disparu et les romans sont interdits de lecture…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Planète des singes de  Pierre Boulle?',
        correctAnswer: '1963',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Planète des singes est un roman écrit en 1963 par Pierre Boulle, avant d\'être le succès cinématographique que l\'on connaît. En effet, c\'est l\'auteur qui a imaginé ce monde où les singes ont pris le dessus sur les hommes, après que ceux-ci se soient entretués. Tout le suspense du roman vient du fait que les trois spationautes qui arrivent sur la planète, après avoir voyagé dans le futur, croient avoir trouvé un refuge potentiel pour l\'humanité. Ils n\'ont pas compris qu\'ils étaient en réalité… sur la Terre.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Dune de Frank Herbert?',
        correctAnswer: '1965',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Dune est le livre de science-fiction le plus vendu au monde, un incontournable donc. Publié en 1965 par Frank Herbert, il raconte l\'histoire de Paul, le fils du duc Leto Atréides. Après que sa famille ait été victime d\'un complot politique, le garçon se retrouve livré à lui-même sur une exoplanète hostile nommée Dune. Le peuple du désert, appelé les Fremen, le recueille. Ces derniers vouent leur existence à la recherche de l\'eau. Perçu comme un messie par les Fremen, Paul décide alors de venger sa famille avec leur aide.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Ubik de Philip K. Dick?',
        correctAnswer: '1966',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Ubik est un grand classique de la science-fiction. Écrit en 1966 par Philip K. Dick, il décrit une société très noire qui est dominée par la technologie. Le héros, Joe Chip, est spécialisé dans la traque des télépathes. Mais il s\'apprête à lutter contre une menace qui semble le dépasser… Ubik est connu pour son univers à la fois fantaisiste, angoissant et absurde. Il dépeint également une belle histoire d\'amour.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ? de Philip K. Dick?',
        correctAnswer: '1966',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ? paraît en 1966. Ce roman est à l\'origine du très célèbre film Blade Runner. Philip K. Dick dépeint un monde ravagé par une guerre nucléaire où les êtres humains dépérissent à petit feu. Rick Deckard, un chasseur d\'androïdes professionnel, se lance à la poursuite de robots Nexus 6 en état d\'illégalité…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Les Robots de Isaac Asimov?',
        correctAnswer: '1967',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Les Robots est un recueil de nouvelles publié en 1967. Isaac Asimov, passionné par la robotique, développe dans ce livre les trois lois de la robotique censées permettre une cohabitation sereine entre l\'Homme et la machine.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru 2001, l\'odyssée de l\'espace de Arthur C. Clarke?',
        correctAnswer: '1968',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: '2001, l\'odyssée de l\'espace a été écrit par Arthur C. Clarke en 1968, sur la base de plusieurs nouvelles rédigées par l\'auteur. Le scénario du célèbre film du même nom de Stanley Kubrick a été élaboré en même temps. Le roman imagine les incroyables découvertes que feront les hommes en quittant la Terre et en partant à la conquête des étoiles. Un voyage qui les amènera ainsi tout près des questions qu\'ils se posent depuis la nuit des temps.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Nuit des Temps de René Barjavel?',
        correctAnswer: '1968',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Nuit des Temps de René Barjavel est assurément un des plus beaux livres de science-fiction jamais écrits. Publié en 1968 et couronné de nombreux prix, il plonge le lecteur dans un futur proche où des chercheurs se rendent en Antarctique. En effet, ils ont perçu un étrange signal provenant d\'un iceberg. A l\'intérieur, un vaisseau spatial renfermant les corps nus d\'un homme et d\'une femme… Mais qu\'a bien pu-t-il arriver à ces êtres ? Viennent-ils du passé ou du futur ?'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Cycle de Majipoor de Robert Silverberg?',
        correctAnswer: '1980',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Cycle de Majipoor est une série de livres fantasy écrits de 1980 à 2014. Toutefois, on l\'apparente souvent à de la science-fiction, d\'où sa place dans notre classement. Robert Silverberg nous emmène à Majipoor, une planète où les humains se sont réfugiés après avoir perdu la Terre. Ils cohabitent avec de nombreuses espèces d\'extraterrestres, comme les Piurivars (des métamorphes), les Skandars (des géants), les Vroons (de petites créatures avec des tentacules)…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Neuromancien de William Gibson?',
        correctAnswer: '1984',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Neuromancien est le premier roman de SF de William Gibson, écrit en 1984. On le considère comme un des meilleurs livres de science-fiction écrits. De plus, il serait à l\'origine du mouvement cyberpunk qui  a inspiré aussi bien la saga Matrix que de nombreux mangas. Dans ce monde futuriste dominé par le capitalisme, des hackers s\'introduisent avec tous leurs sens dans la « matrice », le réseau informatique globalisé. Mais à quel prix ?'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Stratégie d\'Ender de Orson Scott Card?',
        correctAnswer: '1985',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Stratégie d\'Ender est un des meilleurs livres de science-fiction. Ecrit en 1985 d\'après une nouvelle du même auteur, il est lauréat de nombreux prix littéraires. On y suit l\'enfance d\'Ender, un garçon surdoué à l\'intelligence hors du commun, recruté par une école de guerre spatiale… Ce livre est suivi de cinq autres tomes, regroupés sous le nom de Cycle d\'Ender. Une adaptation cinématographique du livre d\'Orson Scott Card voit le jour en 2013.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Lignée de Lilith de Octavia Butler?',
        correctAnswer: '1987',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Lignée de Lilith est une saga de trois livres très populaire chez les lecteurs de Sci-Fi. Publiés de 1987 à 1989, ils relatent l\'histoire de Lilith, une humaine enlevée par des extraterrestres, les Oankali. Ces derniers veulent mêler leur patrimoine génétique avec celui des hommes pour concevoir une nouvelle espèce plus forte. Mais que se passera-t-il lorsque les humains seront confrontés à des êtres hybrides, qui ne sont autres que leur propre descendance ?'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Hypérion de Dan Simmons?',
        correctAnswer: '1989',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Hypérion est un space-opéra écrit en 1989 par Dan Simmons. C\'est le premier volume d\'un cycle comprenant quatre tomes. Il raconte l\'histoire de sept pèlerins envoyés sur la planète Hypérion pour rencontrer le Gritche. Ce dernier, un monstre robotique mythique, doit empêcher les Tombeaux du Temps de s\'ouvrir.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Des milliards de tapis de cheveux de Andreas Eschbach?',
        correctAnswer: '1995',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Des milliards de tapis de cheveux est un roman de science-fiction publié en 1995. Ce livre écrit par l\'auteur allemande Andreas Eschbach parle d\'une étrange coutume sur une lointaine planète. La Guilde des Tisseurs est chargée de tisser des tapis en utilisant les cheveux des femmes. Cependant, lorsque l\'Empereur meurt, toute la lignée des tisseurs se voit menacée…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Le Moineau de Dieu de Mary Doria Russell?',
        correctAnswer: '1996',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Le Moineau de Dieu est le premier roman de Mary Doria Russell, une scientifique anglaise. Ecrit en 1996, il raconte l\'histoire du père jésuite Emilio Sandoz qui part en expédition vers une planète inconnue. Là-bas, il doit nouer un premier contact avec une population d\'extraterrestres qui communiquent par des signaux musicaux. Mais la mission tourne au désastre et le père se voit accuser d\'un crime…'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru La Horde du Contrevent de Alain Damasio?',
        correctAnswer: '2004',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'La Horde du Contrevent est un roman de science-fiction écrit par Alain Damasio en 2004. Ce grand succès commercial relate l\'histoire de vingt-trois jeunes gens à qui on a confié une mission dangereuse. Ils doivent affronter les vents violentes de ce monde pour atteindre l\'Extrême-Amont, la source de tous les vents sur la planète.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru Le Problème à trois corps de Liu Cixin?',
        correctAnswer: '2008',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'Le Problème à trois corps est le premier tome de la saga Three-Body. Ecrit en 2008 par l\'auteur Liu Cixin, il se déroule en Chine en pleine révolution culturelle. Une astrophysicienne recrutée par une base secrète entre en contact avec des extraterrestres, les Trisolariens. Elle se rend alors rapidement compte que le destin de l\'humanité est entre ses mains.'
    },
    {
        question: 'En quelle année est paru The Expanse de James S.A. Corey?',
        correctAnswer: '2011',
        categoryAnswer: XXthCenturyDates,
        explanation: 'The Expanse est une saga de 8 romans de science-fiction, écrits de 2011 à 2019 par James S.A. Corey (ce pseudonyme cache en réalité les deux auteurs Daniel Abraham et Ty Frank). Une série télévisée est tirée des livres. L\'intrigue se déroule dans l\'espace, à une époque où les voyages inter-planétaires commerciaux sont communs. Une guerre se profile quand les travailleurs de la ceinture d\'astéroïdes se rebellent contre l\'impérialisme des grandes compagnies. L\'inspecteur Miller enquête dans ce contexte très tendu…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de H.G. Wells est paru en 1895?',
        correctAnswer: 'La Machine à explorer le temps',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Machine à explorer le temps est un grand classique écrit en 1895. On considère que c\'est un livre référence sur le voyage dans le temps.En effet, le lecteur y écoute le narrateur, premier voyageur officiel dans le temps, qui raconte à ses amis toutes les époques dans lesquelles il s\'est rendu. Il commence d\'ailleurs son histoire en parlant de l\'an 802 701.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de H.G. Wells est paru en 1898?',
        correctAnswer: 'La Guerre des mondes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Guerre des mondes fait très certainement partie des meilleurs livres de science-fiction. Publié en 1898, c\'est un roman précurseur dans l\'univers de la SF. Il dépeint un monde dévasté par les tripodes, des extraterrestres venus anéantir toute trace de vie sur Terre. En 1938, les Américains ont été saisis de panique en entendant la lecture du livre à la radio !'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Aldous Huxley est paru en 1931?',
        correctAnswer: 'Le Meilleur des mondes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Au panthéon des meilleurs livres de science-fiction, on peut aussi citer Le Meilleur des mondes d\'Aldous Huxley. En effet, ce roman d\'anticipation écrit en 1931 est un chef-d\'oeuvre glaçant. Il dépeint un monde dystopique où les êtres humains se répartissent par castes. Leur niveau d\'intelligence, leur physique et leur future profession sont décidées avant même leur naissance en laboratoire.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de René Barjavel est paru en 1943?',
        correctAnswer: 'Ravage',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Ravage est un roman post-apocalyptique paru en 1943. Il plonge le lecteur dans un véritable cauchemar, né des doutes de René Barjavel sur le bien-fondé de la technologie. Un jour, à la suite d\'une catastrophe, les êtres humains se retrouvent privés d\'électricité. Sans moyens de transports, sans lumière et sans machine, l\'humanité s\'effondre rapidement.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de George Orwell est paru en 1949?',
        correctAnswer: '1984',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Probablement un des meilleurs livres de science-fiction ayant existé. Le plus célèbre roman de George Orwell, écrit en 1949, dépeint une réalité effrayante qui rappelle à la fois le stalinisme et le nazisme. Dans une Grande-Bretagne dystopique, Big Brother contrôle toute la vie des êtres humains, allant même jusqu\'à leur dicter leurs pensées et leurs émotions. Ce roman adapté en film a un très fort impact sur ses lecteurs. Il dénonce le totalitarisme,  mais également la réduction des libertés due à la publicité et aux nouvelles technologies.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Ray Bradbury est paru en 1950?',
        correctAnswer: 'Chroniques martiennes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Chroniques martiennes est un recueil de nouvelles de science-fiction publié pour la première fois en 1950 aux Etats-Unis. Il raconte l\'histoire des premiers colons qui se rendent sur Mars. La civilisation martienne disparaît rapidement à cause de l\'arrivée des êtres humains. On peut dire que ce recueil de nouvelles de Ray Bradbury est un classique du genre SF, très souvent cité par les fans.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Isaac Asimov est paru en 1951?',
        correctAnswer: 'Fondation',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Fondation se compose de cinq nouvelles écrites par Isaac Asimov et compilées en 1951. L\'intrigue se déroule 22 000 ans dans le futur, alors que l\'humanité a trouvé refuge dans les étoiles. Un expert en « psychohistoire » prédit la chute de l\'empire actuel, suivi de millénaires de barbarie. Afin de contrer ce futur menaçant, les hommes décident de créer une Fondation qui rassemblera tout le savoir accumulé. Par la suite, deux autres tomes du cycle d\'origine seront écrits par l\'auteur, suivis quelques années plus tard de deux nouveaux romans et de deux préquels.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Ray Bradbury est paru en 1953?',
        correctAnswer: 'Fahrenheit 451',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Fahrenheit est un très célèbre roman de science-fiction écrit par Ray Bradbury en 1953. Le titre mystérieux fait référence au niveau de degrés Fahrenheit (une unité de mesure de la température) auquel s\'enflamme le papier. On y suit le pompier Guy Montag, un pompier chargé de mettre le feu aux maisons qui renferment des livres. En effet, dans ce monde futuriste, la culture a disparu et les romans sont interdits de lecture…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de  Pierre Boulle est paru en 1963?',
        correctAnswer: 'La Planète des singes',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Planète des singes est un roman écrit en 1963 par Pierre Boulle, avant d\'être le succès cinématographique que l\'on connaît. En effet, c\'est l\'auteur qui a imaginé ce monde où les singes ont pris le dessus sur les hommes, après que ceux-ci se soient entretués. Tout le suspense du roman vient du fait que les trois spationautes qui arrivent sur la planète, après avoir voyagé dans le futur, croient avoir trouvé un refuge potentiel pour l\'humanité. Ils n\'ont pas compris qu\'ils étaient en réalité… sur la Terre.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Frank Herbert est paru en 1965?',
        correctAnswer: 'Dune',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Dune est le livre de science-fiction le plus vendu au monde, un incontournable donc. Publié en 1965 par Frank Herbert, il raconte l\'histoire de Paul, le fils du duc Leto Atréides. Après que sa famille ait été victime d\'un complot politique, le garçon se retrouve livré à lui-même sur une exoplanète hostile nommée Dune. Le peuple du désert, appelé les Fremen, le recueille. Ces derniers vouent leur existence à la recherche de l\'eau. Perçu comme un messie par les Fremen, Paul décide alors de venger sa famille avec leur aide.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Philip K. Dick est paru en 1966?',
        correctAnswer: 'Ubik',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Ubik est un grand classique de la science-fiction. Écrit en 1966 par Philip K. Dick, il décrit une société très noire qui est dominée par la technologie. Le héros, Joe Chip, est spécialisé dans la traque des télépathes. Mais il s\'apprête à lutter contre une menace qui semble le dépasser… Ubik est connu pour son univers à la fois fantaisiste, angoissant et absurde. Il dépeint également une belle histoire d\'amour.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Philip K. Dick est paru en 1966?',
        correctAnswer: 'Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ?',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ? paraît en 1966. Ce roman est à l\'origine du très célèbre film Blade Runner. Philip K. Dick dépeint un monde ravagé par une guerre nucléaire où les êtres humains dépérissent à petit feu. Rick Deckard, un chasseur d\'androïdes professionnel, se lance à la poursuite de robots Nexus 6 en état d\'illégalité…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Isaac Asimov est paru en 1967?',
        correctAnswer: 'Les Robots',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Les Robots est un recueil de nouvelles publié en 1967. Isaac Asimov, passionné par la robotique, développe dans ce livre les trois lois de la robotique censées permettre une cohabitation sereine entre l\'Homme et la machine.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Arthur C. Clarke est paru en 1968?',
        correctAnswer: '2001, l\'odyssée de l\'espace',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: '2001, l\'odyssée de l\'espace a été écrit par Arthur C. Clarke en 1968, sur la base de plusieurs nouvelles rédigées par l\'auteur. Le scénario du célèbre film du même nom de Stanley Kubrick a été élaboré en même temps. Le roman imagine les incroyables découvertes que feront les hommes en quittant la Terre et en partant à la conquête des étoiles. Un voyage qui les amènera ainsi tout près des questions qu\'ils se posent depuis la nuit des temps.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de René Barjavel est paru en 1968?',
        correctAnswer: 'La Nuit des Temps',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Nuit des Temps de René Barjavel est assurément un des plus beaux livres de science-fiction jamais écrits. Publié en 1968 et couronné de nombreux prix, il plonge le lecteur dans un futur proche où des chercheurs se rendent en Antarctique. En effet, ils ont perçu un étrange signal provenant d\'un iceberg. A l\'intérieur, un vaisseau spatial renfermant les corps nus d\'un homme et d\'une femme… Mais qu\'a bien pu-t-il arriver à ces êtres ? Viennent-ils du passé ou du futur ?'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Robert Silverberg est paru en 1980?',
        correctAnswer: 'Cycle de Majipoor',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Cycle de Majipoor est une série de livres fantasy écrits de 1980 à 2014. Toutefois, on l\'apparente souvent à de la science-fiction, d\'où sa place dans notre classement. Robert Silverberg nous emmène à Majipoor, une planète où les humains se sont réfugiés après avoir perdu la Terre. Ils cohabitent avec de nombreuses espèces d\'extraterrestres, comme les Piurivars (des métamorphes), les Skandars (des géants), les Vroons (de petites créatures avec des tentacules)…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de William Gibson est paru en 1984?',
        correctAnswer: 'Neuromancien',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Neuromancien est le premier roman de SF de William Gibson, écrit en 1984. On le considère comme un des meilleurs livres de science-fiction écrits. De plus, il serait à l\'origine du mouvement cyberpunk qui  a inspiré aussi bien la saga Matrix que de nombreux mangas. Dans ce monde futuriste dominé par le capitalisme, des hackers s\'introduisent avec tous leurs sens dans la « matrice », le réseau informatique globalisé. Mais à quel prix ?'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Orson Scott Card est paru en 1985?',
        correctAnswer: 'La Stratégie d\'Ender',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Stratégie d\'Ender est un des meilleurs livres de science-fiction. Ecrit en 1985 d\'après une nouvelle du même auteur, il est lauréat de nombreux prix littéraires. On y suit l\'enfance d\'Ender, un garçon surdoué à l\'intelligence hors du commun, recruté par une école de guerre spatiale… Ce livre est suivi de cinq autres tomes, regroupés sous le nom de Cycle d\'Ender. Une adaptation cinématographique du livre d\'Orson Scott Card voit le jour en 2013.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Octavia Butler est paru en 1987?',
        correctAnswer: 'La Lignée de Lilith',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Lignée de Lilith est une saga de trois livres très populaire chez les lecteurs de Sci-Fi. Publiés de 1987 à 1989, ils relatent l\'histoire de Lilith, une humaine enlevée par des extraterrestres, les Oankali. Ces derniers veulent mêler leur patrimoine génétique avec celui des hommes pour concevoir une nouvelle espèce plus forte. Mais que se passera-t-il lorsque les humains seront confrontés à des êtres hybrides, qui ne sont autres que leur propre descendance ?'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Dan Simmons est paru en 1989?',
        correctAnswer: 'Hypérion',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Hypérion est un space-opéra écrit en 1989 par Dan Simmons. C\'est le premier volume d\'un cycle comprenant quatre tomes. Il raconte l\'histoire de sept pèlerins envoyés sur la planète Hypérion pour rencontrer le Gritche. Ce dernier, un monstre robotique mythique, doit empêcher les Tombeaux du Temps de s\'ouvrir.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Andreas Eschbach est paru en 1995?',
        correctAnswer: 'Des milliards de tapis de cheveux',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Des milliards de tapis de cheveux est un roman de science-fiction publié en 1995. Ce livre écrit par l\'auteur allemande Andreas Eschbach parle d\'une étrange coutume sur une lointaine planète. La Guilde des Tisseurs est chargée de tisser des tapis en utilisant les cheveux des femmes. Cependant, lorsque l\'Empereur meurt, toute la lignée des tisseurs se voit menacée…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Mary Doria Russell est paru en 1996?',
        correctAnswer: 'Le Moineau de Dieu',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Le Moineau de Dieu est le premier roman de Mary Doria Russell, une scientifique anglaise. Ecrit en 1996, il raconte l\'histoire du père jésuite Emilio Sandoz qui part en expédition vers une planète inconnue. Là-bas, il doit nouer un premier contact avec une population d\'extraterrestres qui communiquent par des signaux musicaux. Mais la mission tourne au désastre et le père se voit accuser d\'un crime…'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Alain Damasio est paru en 2004?',
        correctAnswer: 'La Horde du Contrevent',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'La Horde du Contrevent est un roman de science-fiction écrit par Alain Damasio en 2004. Ce grand succès commercial relate l\'histoire de vingt-trois jeunes gens à qui on a confié une mission dangereuse. Ils doivent affronter les vents violentes de ce monde pour atteindre l\'Extrême-Amont, la source de tous les vents sur la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de Liu Cixin est paru en 2008?',
        correctAnswer: 'Le Problème à trois corps',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'Le Problème à trois corps est le premier tome de la saga Three-Body. Ecrit en 2008 par l\'auteur Liu Cixin, il se déroule en Chine en pleine révolution culturelle. Une astrophysicienne recrutée par une base secrète entre en contact avec des extraterrestres, les Trisolariens. Elle se rend alors rapidement compte que le destin de l\'humanité est entre ses mains.'
    },
    {
        question: 'Quel livre de James S.A. Corey est paru en 2011?',
        correctAnswer: 'The Expanse',
        categoryAnswer: SFBooks,
        explanation: 'The Expanse est une saga de 8 romans de science-fiction, écrits de 2011 à 2019 par James S.A. Corey (ce pseudonyme cache en réalité les deux auteurs Daniel Abraham et Ty Frank). Une série télévisée est tirée des livres. L\'intrigue se déroule dans l\'espace, à une époque où les voyages inter-planétaires commerciaux sont communs. Une guerre se profile quand les travailleurs de la ceinture d\'astéroïdes se rebellent contre l\'impérialisme des grandes compagnies. L\'inspecteur Miller enquête dans ce contexte très tendu…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Machine à explorer le temps paru en 1895?',
        correctAnswer: 'H.G. Wells',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Machine à explorer le temps est un grand classique écrit en 1895. On considère que c\'est un livre référence sur le voyage dans le temps.En effet, le lecteur y écoute le narrateur, premier voyageur officiel dans le temps, qui raconte à ses amis toutes les époques dans lesquelles il s\'est rendu. Il commence d\'ailleurs son histoire en parlant de l\'an 802 701.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Guerre des mondes paru en 1898?',
        correctAnswer: 'H.G. Wells',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Guerre des mondes fait très certainement partie des meilleurs livres de science-fiction. Publié en 1898, c\'est un roman précurseur dans l\'univers de la SF. Il dépeint un monde dévasté par les tripodes, des extraterrestres venus anéantir toute trace de vie sur Terre. En 1938, les Américains ont été saisis de panique en entendant la lecture du livre à la radio !'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Le Meilleur des mondes paru en 1931?',
        correctAnswer: 'Aldous Huxley',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Au panthéon des meilleurs livres de science-fiction, on peut aussi citer Le Meilleur des mondes d\'Aldous Huxley. En effet, ce roman d\'anticipation écrit en 1931 est un chef-d\'oeuvre glaçant. Il dépeint un monde dystopique où les êtres humains se répartissent par castes. Leur niveau d\'intelligence, leur physique et leur future profession sont décidées avant même leur naissance en laboratoire.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Ravage paru en 1943?',
        correctAnswer: 'René Barjavel',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Ravage est un roman post-apocalyptique paru en 1943. Il plonge le lecteur dans un véritable cauchemar, né des doutes de René Barjavel sur le bien-fondé de la technologie. Un jour, à la suite d\'une catastrophe, les êtres humains se retrouvent privés d\'électricité. Sans moyens de transports, sans lumière et sans machine, l\'humanité s\'effondre rapidement.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre 1984 paru en 1949?',
        correctAnswer: 'George Orwell',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Probablement un des meilleurs livres de science-fiction ayant existé. Le plus célèbre roman de George Orwell, écrit en 1949, dépeint une réalité effrayante qui rappelle à la fois le stalinisme et le nazisme. Dans une Grande-Bretagne dystopique, Big Brother contrôle toute la vie des êtres humains, allant même jusqu\'à leur dicter leurs pensées et leurs émotions. Ce roman adapté en film a un très fort impact sur ses lecteurs. Il dénonce le totalitarisme,  mais également la réduction des libertés due à la publicité et aux nouvelles technologies.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Chroniques martiennes paru en 1950?',
        correctAnswer: 'Ray Bradbury',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Chroniques martiennes est un recueil de nouvelles de science-fiction publié pour la première fois en 1950 aux Etats-Unis. Il raconte l\'histoire des premiers colons qui se rendent sur Mars. La civilisation martienne disparaît rapidement à cause de l\'arrivée des êtres humains. On peut dire que ce recueil de nouvelles de Ray Bradbury est un classique du genre SF, très souvent cité par les fans.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Fondation paru en 1951?',
        correctAnswer: 'Isaac Asimov',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Fondation se compose de cinq nouvelles écrites par Isaac Asimov et compilées en 1951. L\'intrigue se déroule 22 000 ans dans le futur, alors que l\'humanité a trouvé refuge dans les étoiles. Un expert en « psychohistoire » prédit la chute de l\'empire actuel, suivi de millénaires de barbarie. Afin de contrer ce futur menaçant, les hommes décident de créer une Fondation qui rassemblera tout le savoir accumulé. Par la suite, deux autres tomes du cycle d\'origine seront écrits par l\'auteur, suivis quelques années plus tard de deux nouveaux romans et de deux préquels.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Fahrenheit 451 paru en 1953?',
        correctAnswer: 'Ray Bradbury',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Fahrenheit est un très célèbre roman de science-fiction écrit par Ray Bradbury en 1953. Le titre mystérieux fait référence au niveau de degrés Fahrenheit (une unité de mesure de la température) auquel s\'enflamme le papier. On y suit le pompier Guy Montag, un pompier chargé de mettre le feu aux maisons qui renferment des livres. En effet, dans ce monde futuriste, la culture a disparu et les romans sont interdits de lecture…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Planète des singes paru en 1963?',
        correctAnswer: ' Pierre Boulle',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Planète des singes est un roman écrit en 1963 par Pierre Boulle, avant d\'être le succès cinématographique que l\'on connaît. En effet, c\'est l\'auteur qui a imaginé ce monde où les singes ont pris le dessus sur les hommes, après que ceux-ci se soient entretués. Tout le suspense du roman vient du fait que les trois spationautes qui arrivent sur la planète, après avoir voyagé dans le futur, croient avoir trouvé un refuge potentiel pour l\'humanité. Ils n\'ont pas compris qu\'ils étaient en réalité… sur la Terre.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Dune paru en 1965?',
        correctAnswer: 'Frank Herbert',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Dune est le livre de science-fiction le plus vendu au monde, un incontournable donc. Publié en 1965 par Frank Herbert, il raconte l\'histoire de Paul, le fils du duc Leto Atréides. Après que sa famille ait été victime d\'un complot politique, le garçon se retrouve livré à lui-même sur une exoplanète hostile nommée Dune. Le peuple du désert, appelé les Fremen, le recueille. Ces derniers vouent leur existence à la recherche de l\'eau. Perçu comme un messie par les Fremen, Paul décide alors de venger sa famille avec leur aide.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Ubik paru en 1966?',
        correctAnswer: 'Philip K. Dick',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Ubik est un grand classique de la science-fiction. Écrit en 1966 par Philip K. Dick, il décrit une société très noire qui est dominée par la technologie. Le héros, Joe Chip, est spécialisé dans la traque des télépathes. Mais il s\'apprête à lutter contre une menace qui semble le dépasser… Ubik est connu pour son univers à la fois fantaisiste, angoissant et absurde. Il dépeint également une belle histoire d\'amour.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ? paru en 1966?',
        correctAnswer: 'Philip K. Dick',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Les androïdes rêvent-ils de moutons électriques ? paraît en 1966. Ce roman est à l\'origine du très célèbre film Blade Runner. Philip K. Dick dépeint un monde ravagé par une guerre nucléaire où les êtres humains dépérissent à petit feu. Rick Deckard, un chasseur d\'androïdes professionnel, se lance à la poursuite de robots Nexus 6 en état d\'illégalité…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Les Robots paru en 1967?',
        correctAnswer: 'Isaac Asimov',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Les Robots est un recueil de nouvelles publié en 1967. Isaac Asimov, passionné par la robotique, développe dans ce livre les trois lois de la robotique censées permettre une cohabitation sereine entre l\'Homme et la machine.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre 2001, l\'odyssée de l\'espace paru en 1968?',
        correctAnswer: 'Arthur C. Clarke',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: '2001, l\'odyssée de l\'espace a été écrit par Arthur C. Clarke en 1968, sur la base de plusieurs nouvelles rédigées par l\'auteur. Le scénario du célèbre film du même nom de Stanley Kubrick a été élaboré en même temps. Le roman imagine les incroyables découvertes que feront les hommes en quittant la Terre et en partant à la conquête des étoiles. Un voyage qui les amènera ainsi tout près des questions qu\'ils se posent depuis la nuit des temps.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Nuit des Temps paru en 1968?',
        correctAnswer: 'René Barjavel',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Nuit des Temps de René Barjavel est assurément un des plus beaux livres de science-fiction jamais écrits. Publié en 1968 et couronné de nombreux prix, il plonge le lecteur dans un futur proche où des chercheurs se rendent en Antarctique. En effet, ils ont perçu un étrange signal provenant d\'un iceberg. A l\'intérieur, un vaisseau spatial renfermant les corps nus d\'un homme et d\'une femme… Mais qu\'a bien pu-t-il arriver à ces êtres ? Viennent-ils du passé ou du futur ?'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Cycle de Majipoor paru en 1980?',
        correctAnswer: 'Robert Silverberg',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Cycle de Majipoor est une série de livres fantasy écrits de 1980 à 2014. Toutefois, on l\'apparente souvent à de la science-fiction, d\'où sa place dans notre classement. Robert Silverberg nous emmène à Majipoor, une planète où les humains se sont réfugiés après avoir perdu la Terre. Ils cohabitent avec de nombreuses espèces d\'extraterrestres, comme les Piurivars (des métamorphes), les Skandars (des géants), les Vroons (de petites créatures avec des tentacules)…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Neuromancien paru en 1984?',
        correctAnswer: 'William Gibson',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Neuromancien est le premier roman de SF de William Gibson, écrit en 1984. On le considère comme un des meilleurs livres de science-fiction écrits. De plus, il serait à l\'origine du mouvement cyberpunk qui  a inspiré aussi bien la saga Matrix que de nombreux mangas. Dans ce monde futuriste dominé par le capitalisme, des hackers s\'introduisent avec tous leurs sens dans la « matrice », le réseau informatique globalisé. Mais à quel prix ?'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Stratégie d\'Ender paru en 1985?',
        correctAnswer: 'Orson Scott Card',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Stratégie d\'Ender est un des meilleurs livres de science-fiction. Ecrit en 1985 d\'après une nouvelle du même auteur, il est lauréat de nombreux prix littéraires. On y suit l\'enfance d\'Ender, un garçon surdoué à l\'intelligence hors du commun, recruté par une école de guerre spatiale… Ce livre est suivi de cinq autres tomes, regroupés sous le nom de Cycle d\'Ender. Une adaptation cinématographique du livre d\'Orson Scott Card voit le jour en 2013.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Lignée de Lilith paru en 1987?',
        correctAnswer: 'Octavia Butler',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Lignée de Lilith est une saga de trois livres très populaire chez les lecteurs de Sci-Fi. Publiés de 1987 à 1989, ils relatent l\'histoire de Lilith, une humaine enlevée par des extraterrestres, les Oankali. Ces derniers veulent mêler leur patrimoine génétique avec celui des hommes pour concevoir une nouvelle espèce plus forte. Mais que se passera-t-il lorsque les humains seront confrontés à des êtres hybrides, qui ne sont autres que leur propre descendance ?'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Hypérion paru en 1989?',
        correctAnswer: 'Dan Simmons',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Hypérion est un space-opéra écrit en 1989 par Dan Simmons. C\'est le premier volume d\'un cycle comprenant quatre tomes. Il raconte l\'histoire de sept pèlerins envoyés sur la planète Hypérion pour rencontrer le Gritche. Ce dernier, un monstre robotique mythique, doit empêcher les Tombeaux du Temps de s\'ouvrir.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Des milliards de tapis de cheveux paru en 1995?',
        correctAnswer: 'Andreas Eschbach',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Des milliards de tapis de cheveux est un roman de science-fiction publié en 1995. Ce livre écrit par l\'auteur allemande Andreas Eschbach parle d\'une étrange coutume sur une lointaine planète. La Guilde des Tisseurs est chargée de tisser des tapis en utilisant les cheveux des femmes. Cependant, lorsque l\'Empereur meurt, toute la lignée des tisseurs se voit menacée…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Le Moineau de Dieu paru en 1996?',
        correctAnswer: 'Mary Doria Russell',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Le Moineau de Dieu est le premier roman de Mary Doria Russell, une scientifique anglaise. Ecrit en 1996, il raconte l\'histoire du père jésuite Emilio Sandoz qui part en expédition vers une planète inconnue. Là-bas, il doit nouer un premier contact avec une population d\'extraterrestres qui communiquent par des signaux musicaux. Mais la mission tourne au désastre et le père se voit accuser d\'un crime…'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre La Horde du Contrevent paru en 2004?',
        correctAnswer: 'Alain Damasio',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'La Horde du Contrevent est un roman de science-fiction écrit par Alain Damasio en 2004. Ce grand succès commercial relate l\'histoire de vingt-trois jeunes gens à qui on a confié une mission dangereuse. Ils doivent affronter les vents violentes de ce monde pour atteindre l\'Extrême-Amont, la source de tous les vents sur la planète.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre Le Problème à trois corps paru en 2008?',
        correctAnswer: 'Liu Cixin',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'Le Problème à trois corps est le premier tome de la saga Three-Body. Ecrit en 2008 par l\'auteur Liu Cixin, il se déroule en Chine en pleine révolution culturelle. Une astrophysicienne recrutée par une base secrète entre en contact avec des extraterrestres, les Trisolariens. Elle se rend alors rapidement compte que le destin de l\'humanité est entre ses mains.'
    },
    {
        question: 'Quel est l\'Auteur(e) du livre The Expanse paru en 2011?',
        correctAnswer: 'James S.A. Corey',
        categoryAnswer: SFAutors,
        explanation: 'The Expanse est une saga de 8 romans de science-fiction, écrits de 2011 à 2019 par James S.A. Corey (ce pseudonyme cache en réalité les deux auteurs Daniel Abraham et Ty Frank). Une série télévisée est tirée des livres. L\'intrigue se déroule dans l\'espace, à une époque où les voyages inter-planétaires commerciaux sont communs. Une guerre se profile quand les travailleurs de la ceinture d\'astéroïdes se rebellent contre l\'impérialisme des grandes compagnies. L\'inspecteur Miller enquête dans ce contexte très tendu…'
        },
        
];